# 提交错误

- 使用root进行git add .操作
- 然后使用wmsj100 进行git commit -m "export mysql table data";
- 但是每次都报错，说是把sql文件何如git的仓库的权限不足，也就是说wmsj100的权限不够。
- 刚开始还以为是sql文件比较特殊，当想了想觉得git不应该对文件的格式或者内容有做区别，如果是那样就太失败了，所以可定是因为角色权限问题。
- 后来一想就知道了，因为git add时候角色是root，commit时候也必须要使用root才可以
- 按照这个猜想我试了试，确实是ok的。

- 上面的猜想是错误的，现在我知道了为什么会出现权限不足了。
- 因为.sql文件我是通过root角色进行导出的，但是使用wmsj100角色进行git操作时候因为涉及到cp和cat读取操作，或许还有其它一些操作，权限肯定是不够的，所以就需要使用root角色进行操作了。

- 如果我使用root进行 git push 时候又会提示ssh密钥不匹配，是否要继续提交同步。
- 但是如果此时在切换回wmsj100角色进行 git push origin master就不会有这个情况。
- 所以如果可能的花，还是要用sudo命令来获取root权限，而不是真的切换到root进行操作，因为对于生成的新文件还有权限的判断，很麻烦。

## wmsj100角色git pull 失败
- 之前发生这种情况时候我已经知道是因为角色权限的问题，是因为我有以root角色进行 “git commit”操作，这样就会在本地的“.git”文件夹内写入root角色才可以写入或者读取的文件，所以我使用“wmsj100”用户进行“git commit” 或者是“git pull”操作时候“因为都会涉及到要修改.git文件夹内容”，所以就会提示权限不足。
	- 解决的方法是先复制wmsj100主目录下的“.ssh”文件夹内容到“root”的主文件夹下，这样就可以通过pub_ssh的内容获取到push或者pull权限
	- 通过上面的操作进行git pull更新所有文件之后再对本地的“.git”文件夹修改权限
	-切换到root  git chown -R wmsj100:wmsj100 ./.git 
	- 经过上面权限修改后切换到”wmsj100“再次进行git commit操作，就可以ok了，不会再提示什么权限不足的问题了。
